《黑鏡 Black Mirror》甲由論

黑鏡S03E05《戰火英雄 Men Against Fire》
真希望X編的反諷功力有製作人查理這麼高深就好了！
這集是一部歧視分數爆表的神作
運用軍事科技的效果反思人類對於道德底線有多少？

菜鳥新兵打蟑螂
新兵石墜第一次下戰場，見到民眾害怕的樣子以及深度的信仰感到錯愕
「蟑螂 roaches到底是什麼？為什麼大家這麼恐懼？」殊不知蟑螂是．．．
指揮官透過翻譯小黑盒了解當地居民的煩惱與線索
「啊．．．他們碰過的東西我們不敢吃啊！」軍隊立即前往偏遠的據點

軍事科技「群視系統 Mass system」高超的技術
讓一棟不知名的建築瞬間變成一張透視結構圖
指揮官的策略是先和房子主人好好談，轉移他的注意力
讓其他弟兄們在各個房間中仔細搜尋蟑螂的蹤跡
新兵石墜第一個發現蟑螂！
毫不猶豫拿槍射殺、拿刀猛刺，兩隻蟑螂死了
他受到所有弟兄們稱讚與羨慕，感覺十分良好。

獵殺過程中，新兵石墜被一只螢光綠筆閃過眼睛，此後他的群視系統出現問題！
醫療小組對他的診療無效，連心理醫生也找不出原因
他的夢境被竄改、鼻子的敏感度提升、影像似乎被干擾
整個人因為那一道綠光全亂了套！

事情的真相是．．．
第二次出勤只有三名軍人，包括新兵石墜
指揮官被爆頭，嗜血如命的女兵準備大開殺戒！
進入無名建築的新兵石墜陷入恐慌：為什麼女兵冷血的射殺平民呢？
奮力阻止女兵脫軌的行為，一棒打昏她，並解救一名女子和一名小男孩

什麼蟑螂？什麼消滅行動？
通通是國家高層為了方便行事對軍人們進行的催眠術「群視系統」
關掉軍人身為人性脆弱的部分，控制了軍人的感官系統（聽覺、視覺、嗅覺）
其實就是所有軍人的思想
那一道綠光正是催眠術的解藥
至於平民百姓呢？他們只是因為害怕而被官方洗腦的小白老鼠

為什麼軍方有這個駭人的控制系統呢？
1.軍人也是人，他們雖然長期受訓但還是無法為了某種理由殺害無辜的人
導致行動無法順利進行，在無情的戰場上如果仁慈只有一死

2.被官方化作蟑螂的人，是一群擁有高危險群疾病基因、
犯罪傾向、性向不定的人，為了保有優秀純正的基因
這群有缺陷的人類被定義為蟑螂，動手行兇的正是被催眠的軍人
殺怪物比殺人容易多了

故事的結尾，新兵石墜承受不了自己身為殺人犯的事實
高壓的逼迫之下，他選擇了麻醉藥，也就是群視系統 Mass system

來源：

冷血黑警

科幻電影出現喺現實世界

幫推，我一開始都係諗到呢套戲